# proolix

Simple hobby POSIX-compatible OS for i8086

![screenshot1](http://prool.kharkov.org/proolix/blog/wp-content/uploads/proolix-machine-300x167.png "After booting")

[More screenshots...] (http://prool.kharkov.org/proolix/blog/screenshots)

---

Proolix состоит из двух проектов:

Proolix-d - хронологически первый, средой разработки является проприетарная среда MSDOS/MS Windows и проприетарный компилятор Turbo C 2.0/tasm.
(Хотя он уже вроде как стал бесплатным, но не свободным)

Проект Д загружался и даже как-то работал! Проект Д закрыт.

Proolix-l - это делающийся сейчас рефакторинг проекта Д, уже в среде Linux с использованием компиляторов gcc/as.
Цель рефакторинга: переход на исключительно свободное ПО и свободные инструменты разработки

---

Russian comments in sources

- in oldest files in CP866 ("MSDOS alternative") codetable
- in old files in KOI8-R codetable
- in new files in UTF-8 codetable

Prool

---

Proolix maillist http://subscribe.ru/catalog/comp.soft.othos.proolix

Proolix blog http://prool.kharkov.org/proolix/blog
